---
title: "Tentang Piano"
date: 2018-10-11T20:36:22+07:00
description: "Perjalanan saya belajar memainkan piano"
categories: ["Journey", "Music"]
dropCap: true
displayInMenu: false
displayInList: true
draft: false

resources:
    - name: featuredImage
      src: "piano.jpg"
---

Sebenarnya, sudah lama sekali saya suka alat musik yang satu ini, dan beberapa kali mencoba belajar memainkannya. Saya masih ingat waktu awal belajar piano adalah saat break latihan band dengan teman-teman di kampus (saya kebetulan kebagian jadi _drummer_), terus berlanjut saat di gedung Himpunan Mahasiswa Astronomi ITB (Himastron ITB) ada sebuah _keyboard_ kecil, entah punya siapa, dan saya-pun iseng memainkannya kapanpun ada waktu senggang. Lagu pertama yang saya pelajari adalah  _Canon in D_ (lagu wajib standar hehe :smile:). Ketika saya menjadi panitia suatu acara di Aula Barat ITB, ada piano ‘menganggur’ di sana dan sayapun memainkannya. Walhasil, kegiatan iseng saya itu mengundang kehadiran beberapa satpam ITB (mungkin karena cara saya memainkannya kurang menghayati :smile:).

Beberapa waktu kemudian, saya berkesempatan memainkan alat musik ini lagi saat piano di Observatorium Bosscha selesai di- _tuning_. Lagu yang saya pelajari saat itu adalah _River Flows in You_ (oleh Yiruma), yang menjadi lagu favorit saya sepanjang masa, sampai-sampai teman sekitar protes karena lagunya sama terus tiap kali main piano, maklum bisanya cuma lagu itu, hahaha :joy:.

Entah kesambet setan apa, _mood_ saya untuk belajar lagu baru kembali menggelora di awal tahun 2018. Sekitar awal Februari 2018, saya mulai belajar _Comptine d’un autre ete l’apres midi_ (Yann Tiersen) yang merupakan salah satu soundtrack Film _Amelie_ yang alhamdulillah berhasil saya kuasai kurang dari 1 bulan. Selanjutnya adalah _Nuvole Bianche_ (Ludovico Einaudi) yang mengenalkan saya lebih jauh dengan karya-karya Ludovico Einaudi.

Akhir Maret 2018, saya menggarap _I giorni_, lagu yang juga dibuat oleh Ludovico Einaudi. Lagu ini cukup menguras energi saya karena ada beberapa bagian yang bertempo cepat, membuat jari semakin keriting :D. Lagu ini akhirnya berhasil saya kuasai sekitar Mei 2018. Berikutnya adalah _Le Onde_ (Ludovico Einaudi) dan _Primavera_ (Ludovico Einaudi) yang saya kuasai masing-masing kurang dari 2 bulan.
 
Saat ini saya sedang menggarap tiga lagu: _A Breathtaking Piano Piece_ (Jervy Hou),  _~~One Man's Dream~~_ ~~(Yanni)~~, dan _~~Kiss the Rain~~_ ~~(Yiruma)~~ (catatan: per tanggal tulisan ini diupdate, dua lagu ini sudah dikuasai). 

Doakan saya ya teman-teman ^^v

**[Bosscha Observatory, 23:27 WIB]**